【中俄抗美夢碎】俄羅斯疫情官網中華民國國旗 標註台灣「國家」

Source:

中共肺炎全球擴散，至今仍有許多國家疫情淪陷，染疫、死亡人數不斷攀升，台灣在疫情爆發第一時間立刻啟動防疫機制，如今疫情趨緩，7日起全國將大規模解封，超前部署的防疫表現深受國際肯定，儘管中共不斷以「一中原則」施壓台灣，不過全球仍有許多國家力挺台灣就是一個防疫出色的「國家」，就連向來與中共關係友好的俄羅斯似乎也點頭認了。

▲俄羅斯防疫官網將台灣稱為「國家」

中共肺炎全球擴散，至今仍有許多國家疫情淪陷，染疫、死亡人數不斷攀升，台灣在疫情爆發第一時間立刻啟動防疫機制，如今疫情趨緩，7日起全國將大規模解封，超前部署的防疫表現深受國際肯定，儘管中共不斷以「一中原則」施壓台灣，不過全球仍有許多國家力挺台灣就是一個防疫出色的「國家」，就連向來與中共關係友好的俄羅斯似乎也點頭認了。

從俄羅斯官方的中共肺炎即時數據網站可見，該網站除了列出全球的確診、死亡數字外，還依照各國的疫情嚴重至輕微依序排列。不過最令人驚訝地是，該網站頁面以「今日台灣國家武漢肺炎疫情」（Coronavirus in the country of Taiwan Today）作為指稱，不同於「今日香港的武漢肺炎疫情」（Coronavirus in Hong Kong today），直接將中國與台灣的病例數分開，甚至還秀出中華民國國旗，等於承認台灣就是一個「國家」。

▲網站上直接秀出中華民國國旗。（圖／翻攝自coronavirus-control.ru網站）

俄佬真係好鐘意玩背刺

口交部：我睇唔到

又撚9契弟

中共口交部:

仲唔出聲譴責?

俄佬先係撚支耶最勁個個

反正俄羅斯點撚支那都無事
支那都唔夠膽抗議俄羅斯

口交部仲唔出聲譴責

口交部準備開記者會
普京：西伯利亞整多幾支導彈𣈴撚住北京
口交部：中國人無權干涉俄羅斯政府

小粉紅呢?
戰狼呢?

口交防：中方，中方......

都講咗美俄聯線喇， 講好咗事成之後 割東北三省！

契哥做野,幾時到契弟出聲

不爽: 係ge係ge大佬唔會錯